水仙當洋葱炒牛肉 11歲女致全家中毒

【明報專訊】本港接獲首宗食水仙後中毒個案。一個四口家庭上周五疑用家中養了兩年的水仙入餸，晚膳時吃過菜式「水仙炒牛肉」，進食後半小時內眾人陸續腹痛、嘔吐及肚瀉，到博愛醫院急症室求診後要留院治療。衛生防護中心提醒，水仙含毒素不宜食用。名廚梁文韜說從未聽聞有人用水仙炒牛肉。

衛生防護中心發言人表示，該中毒個案涉及一個家庭共4名成員，分別為43歲男子、兩名分別9歲及11歲的女童，以及45歲女子，他們於上月28日晚上，在家中進食含水仙葉的「水仙炒牛肉」菜式，約15至30分鐘後陸續有腹痛、嘔吐及肚瀉等病徵，翌日到博愛醫院急症室求診，同日晚上入院治療，現已出院，眾人情况穩定。

含有毒生物鹼 水仙球更毒

衛生防護中心發言人表示，水仙含有生物鹼，可引致惡心、嘔吐、肚瀉及頭暈，不宜食用；而進食水仙球根更可致嚴重中毒，本港過往並沒有錄得與進食水仙相關的中毒個案。

可唔可以搵東張西望問下佢地水仙咩味

點解而家重會有傻尻攞水仙嚟食

回帶

點解而家重會有傻尻攞old news當新聞

痴撚線

新聞無講點解11歲月致全家中毒

重點唔係個𡃁妹將水仙頭當洋蔥咩
成家都on99 個囡就連洋蔥同水仙頭都未識分
個老豆老母就仲on9
水仙竟然擺入雪櫃

香港中毒諮詢中心資料顯示，一名11歲女童去年為一家四口烹調「洋葱炒牛肉」時，誤將放在雪櫃的「水仙頭」當洋葱炒，因水仙頭含有毒生物鹼，一家四口進食後嘔吐及肚瀉。專家建議市民不要將水仙頭放在雪櫃。

劉稱涉事11歲女童烹調「洋葱炒牛肉」，打開雪櫃時不慎將水仙頭誤以為是洋葱，取用切開用以炒牛肉，她與父母及9歲妹妹進食時感味道苦澀，服食後約15至30分鐘，4人相繼肚痛及屙嘔，到急症室求醫，但情况不算嚴重，治療後同日出院。

我尋日先飲完水仙

屌你無洋葱陣味都醒水啦，仲當無事照食真係豬西到

2014 年的舊聞又回乜撚野帶?

中毒諮詢中心總監劉飛龍表示，去年二月底新春過後，該名十一歲女童為家人煮「洋葱炒牛肉」，從雪櫃找食材，但誤將水仙頭當洋葱煮餸。四十三歲父親、三十九歲母親、女童及九歲妹妹進食時已嘗到餸菜有苦味，十五至三十分鐘後，各人出現嘔吐、腹瀉及腹痛病徵，隨即到博愛醫院急症室求醫，經治療後出院。

11歲已經負責煮晚飯其實幾叻

一日未死都有咁ON9既新聞

就咁睇我都分唔到

歇後語「水仙唔開花」：裝蒜

水仙茶唔係水仙花

天氣暖既話會太早開
掉返轉, 天氣凍既話, 年28,29就要浸暖水, 如果唔係初二三都未開

識煮餸其實都叫做叻

無知一問，點解水仙茶又冇事

同名

兩樣唔同野